# Newebe Virtual Website

## Sekilas Tentang

Newebe merupakan aplikasi web bertipe *distributed social network*.

Mengapa disebut *distributed*?

## Instalasi

Langkah instalasi pada *remote server* untuk Debian atau Ubuntu users dari komputer lokal"

1. Install python-setuptools dan python-pip

`apt-get install python python-setuptools python-pip`

2. Install fabric fabtools menggunakan pip command 

`pip install fabric fabtools`

3. Get dan install fabfile.py

`wget https://raw.github.com/gelnior/newebe/master/deploy/fabfile.py`

4. Menjalankan fabric.api pada username@hostname

`fab setup -H myrootuser@myhosturlorip`

Newebe akan berjalan pada [text](https://localhost:8000/)

Kemudian lakukan Update pada remote server

`sudo pip install git+git://github.com/gelnior/newebe.git
sudo supervisorctl restart newebe`


## Konfigurasi (opsional)

User manual untuk penggunaan Newebe

1. Install Dependencies:
* Python > 2.6
* Couchdb >= 0.11.0
* Coucdbkit >= 0.4.8
* Tornado >= 2.0.0
* Pycurl >= 1.0.0
* Daemon >= 1.0.0
* Markdown >= 2.0.0
* PIL >= 1.1.6
* pytz

`sudo apt-get install python python-setuptools python-pip python-pycurl 
                     python-dev python-imaging build-essential couchdb git
                     libxml2-dev libxslt-dev openssl supervisor`

2. Install Newebe

`sudo pip install git+git://github.com/gelnior/newebe.git`

3. Jalankan database menggunakan CouchDB

`sudo /etc/init.d/couchdb start`

untuk memastikan apakah database sudah berjalan atau belum -> muncul lebih dari satu baris

`ps -ef | grep couchdb`

4. Membuat Newebe user dan membuat Newebe folder

`sudo adduser --disabled-password --shell=/bin/bash newebe

sudo su newebe
cd
mkdir newebe
mkdir newebe/certs`

5. Membuat sertifikasi untuk HTTPS. Ketika dijalankan, akan diberikan beberapa pertanyaan, jawab sesuai yang diinginkan

`sudo su newebe`
`cd ~/newebe/certs`
`openssl genrsa -out ./server.key 1024`
`openssl req -new -x509 -days 3650 -key ./server.key -out ./server.crt`

6. Membuat root user, set *supervisor configuration* untuk Newebe user.

*  Buat file baru:

`sudo nano /etc/supervisor/conf.d/newebe.conf`


*  Kemudian salin kode berikut:

`[program:newebe]
autorestart=false
command=newebe_server.py
redirect_stderr=true
user=newebe`

7. Jalankan newebe

`sudo supervisorctl update`

8. Newebe siap digunakan pada

[](https://localhost:8000)

Jika Newebe belum berhasil dijalankan, maka lakukan perintah berikut:

`sudo pip install importlib
sudo supervisorctl start newebe`


## Cara Pemakaian

- Tampilan aplikasi web
- Fungsi-fungsi utama
- Isi dengan data real/dummy (jangan kosongan) dan sertakan beberapa screenshot


## Pembahasan

- Pendapat anda tentang aplikasi web ini
	- pros:
	- cons:
- Bandingkan dengan aplikasi web kelompok lain yang sejenis


## Referensi

